恩怨情仇：球場到社會積怨逾三十載

恩怨情仇：球場到社會積怨逾三十載

中港歷來在世盃外對陣四次，除1982年那屆外，之後三次，86、2006及18年也掀起兩地足球恩怨，以至社會紛爭。

繼82年對壘後，港隊在86年再與中國同組，同組有弱旅汶萊及澳門，港隊與國足經過五戰，戰績同為4勝1和，外圍賽最後一戰港隊在85年5月19日作客北京對中國，最終港隊憑張志德及顧錦輝建功，以2:1贏波，最終壓過中國小組出線，北京市賽後因中國出局而暴動，這是港足史上最重要勝仗，人稱「五一九事件」。

06世盃外，已出局的港隊最後一戰作客中國，范俊業救出鄭智12碼，最終港隊輸0:7，中國因一個得球之差不及科威特出局，范俊業成為「中國罪人」。

18世盃外，港中同列C組後，中國足協發佈以「不輕視任何對手」為主題系列海報，這張海報不單涉種族歧視，更帶輕視，將兩地矛盾表面化，激起球迷在國際賽前狂噓國歌，此舉一直維持至今。

港足15年9月3日作客中國，全場中國隊有40次攻門，但最終0:0完場。中國隊長鄭智比賽期間疑向倒地的葉鴻輝吐口水，鄭智事後否認。同年11月17日在旺角場上演的「港中大戰」，港球迷高舉「BOO」及「HONG KONG IS NOT CHINA」標語，繼續狂噓國歌，全城打氣下港隊再0:0和中國。

記者：曾雁平

今晚又上演大戰
香港

15：15
晏晝